（想移民）為下一代負責

我今年三十幾歲，2個細路，未讀小學。
想當年阿爺為避共産黨，游水落香港，事實證明非常明智，在香港兒孫滿堂，造福後代！爺爺，雖然你已經不在，但我仍然感激你和多謝你，因為你令我有機會感受殖民地的美好，單純，廉潔，賞罰分明，互助互愛！
我不深究這些為何都不存在了，我只知道這些美好都不會再出現，我想走，我想決絶的走，我想有能力走......

我老婆係專業人士，我們有層樓（已買數年），我自己有個錢，我去邊度好？只要俾佢地在好的地方讀書，認識好的朋友，慢慢在當地居留發展就可以了！

美國，正係大學先比錢

你個問題有啲模糊，你老婆係專業人士，咁係邊一行？每個國家收嘅專業類型計分blah blah blah都有啲唔同，同理有錢係到咩程度？有2、3千萬，投資移民邊度都夠嗰隻定點？
主要想知你易家係唔係去到全世界國家任揀嘅地步啊定係有幾個國家限定係入面揀？而且你對嗰個國家嘅退休保障、醫療、社會福利有冇要求/幾高要求？你想去國土大定文化氣息強嘅國家？仔女讀書你係想搵個in general教育水準唔錯就ok。定一定要有最最top嗰幾間並有信心自己仔女一定入到？同埋你自己做邊行？邊個國家多你需要嘅工種？只係想去英語國家定其他語言都OK？

移民美國好難
如果投資移民要係當地做生意
要投資一百萬美金仲要兩年內請10個人
親屬申請要差唔多10年

投資移民歐洲應該係最容易

葡萄牙只要喺當地買一間四百幾萬港元嘅屋，五年後就可以有葡萄牙永久居民身份。之後就可以係所有歐盟國家居住同工作。

愛爾蘭要800萬港元，但係好似三年就可以攞到居民身份。投資期間每年淨係需要喺當地住一日。愛爾蘭仲要係用英文方便移民後工作同居住

澳洲 加拿大
澳洲最好係32歲前，佔分最重 英文愈好愈多分加 專業人士好睇係邊類專業 未必係澳洲現時工種shortage 而且好睇你會希望住大城市or小鎮(影響批核週期)
加拿大基本上就比澳洲易 需時比澳洲快 其他唔清楚 但好凍

其他國家黎講 新加坡都係獨裁國家 台灣一樣有2047

走佬去馬拉

thanks!

要做就快啦
好多地方都改緊移民政策
你可以考慮埋馬耳他
佢哋嘅移民政策都比較寬鬆

唔好去台灣
雖然百幾萬就可以攞到居民身份
去退休冇所謂但係帶埋細路去就無謂
台灣都唔知捱到幾耐
到時去到佢哋先比大陸收返
你就兩頭唔到岸
同埋嗰邊經濟普通啲細路去到發展未必好

唉睇到好撚SAD

去香港城

睇落最容易啫

比你移到去都未必揾到工做啦
嗰邊搵工同英國一樣咁激烈
天氣變幻莫測

物價仲貴過香港
一早已經比班大陸同印度人殖民唒
仲未計啲扒手呀、牧師林嗰啲

大家想離開香港都係因為支那狗
去到當地又係會撞到一街都係支那狗同印度狗
咁問心移嚟為咩

日韓就應該唔差

愛爾蘭會成為下一個香港㗎啦
唔遲得台灣幾多

懷念爺爺

愛爾蘭第一官方語言始終都係Gaelic,人哋Celts嗰啲民族情緒幾高先得㗎

同埋歐洲係buy中国多過美國好多
去到可以準備移第二次

去到個度個個外國人都肥絲大隻
打撚死你

香港人剩係諗住貪快、方便
但冇諗過移過去個環境可以嚴峻到咩地步

呢d話題有sense既人講到口都乾。有500球以上歐洲,1000以上five eyes，少過500就東南亞。冇錢可以揀大灣區。

同埋嗰邊啲白人好本土主義
亞洲人好難埋堆

利申 之前去過

除非你真係大有錢佬
如果唔係歐美係真係難移

太好高騖遠只會令你諗野唔夠腳踏實地
到時想移去邊都移唔到

馬拉真係好正

5億?